# Семинар 7

Семинар про перегрузку операторов

1. Напомнить про перегрузку операторов: что это такое и зачем нужно. Показать на примере оператора присваивания (это было на лекции).
2. Как реализовать оператор \[\] в динамическом массиве (или строке). Что оператор должен возвращать? Перегрузка методов по const.
3. Как перегружать + и +=
    1. Почему + выражаем через += а не наоборот (минус одно копирование)
    2. Почему + не стоит делать членом класса (левый операнд может быть не нашим объектом)
    3. Почему не стоит делать + другом (это спорный пункт. Стоит поговорить вообще про то почему friend это костыль в плюсах, который позволяет чинить изначально плохую архитектуру)
    4. (опционально) Как сделать выражение a + b = c не корректным. (ссылочный квалификатор)
4. Почему не стоит писать return a+=b, а стоит a += b, return a (RVO)
5. Как реализовать префиксный/постфиксный инкремент
6. Как правильно реализовывать сравнение
    0. Сравнение пишем вне класса
    1. Все сравнения выражаем через < 
    2. (опционально) рассказать про spaceship оператор
    3. (опционально) рассказать про operator== = default
7. Как реализовать оператор приведения типа. Почему его стоит делать explicit. Объяснить разницу между implicit и contextual конвертациями. Как это приведение типов согласуется со static_cast
8. (опционально) Рассказать как завести свой литеральный суффикс (https://en.cppreference.com/w/cpp/language/user_literal%23Standard_library)

